[年經][有圖]85年JAL123空難「墜機前錄音+遺書 」

唔知點解每過一排就會睇好快空難既野

墜機前錄音

以下為飛機黑匣子中的對話翻譯：

18點24分。有爆炸聲，機上警報器自動開啟。

機長指示駕駛員：“把信號器關掉！你發現出了甚麼故障？快檢查一下起落架！”

18點24分46秒。客艙內空姐通過擴音器向旅客們報告：“請大家立即戴好氧氣面罩！”可以想象，這時氧氣面罩已從旅客座位上方自動放下。

同一時刻，機械師向機長和駕駛員報告說；液壓裝置壓力下降。開啟警報信號（錄音中有“嘟…”的警報聲）。

18點25分20秒。機長向東京地面站報告：“我是JAL123班機，我們遇到了麻煩，請允許返回羽田機場，請允許飛機降低高度。”地面站回答。“同意你們的請求。”機長接著說；”我要求飛向大島折回！”

18點26分12秒。機長對駕駛員說：“檢查液壓系統！”駕駛員立即回答說：“不行，都已壞了！”

18點28分30秒。地面指示飛機：JAL123航班，請飛向大島，方向090！”機長回答：“JAL123航班明白，但我們的飛機已失去控制。”

18點31分35秒。機長問機械師：“出了什么毛病？請趕快查出故障原因！原因在哪里？在哪里外機械師答：“故障出在行李艙內，行李艙已損壞，必需降低高度，旅客們是否都已戴上氧氣面罩？”

18點33分33秒。機長回答：“對，大家都已戴好。”又問機械師：“能否帶故障降落機械師回答：“我們最好也戴上面罩！”機長回答：“對！這樣更好一些。”

18點37分30秒。機長命令駕駛員：“機頭向下扳！”駕駛員答。“是！”

18點38分28秒。機長命令：“用雙手操作！用雙手！”駕駛員答：“是！”

18點38分29秒。機長命令：“放下起落架，做好者陸准備！”機械師答：“起落架已放下！”駕駛員接著追問：“起落架真的放下了嗎？”

18點38分43秒。機長問；“可以提高速度嗎？”

18點38分53秒。機長命令：“機頭向下！”駕駛員答：“是。”

18點47分15秒。機械師說。“液壓裝置已失去壓力”這時地面問機組：“飛機能否操縱”機長再次回答：“已失去控制。”地面回答：“明白！”

18點47分28秒。機長警告說；“注意前面有山，前面高山！立即爬高！”駕駛員回答；“明白。”

18點47分58秒。機長對駕駛員說。“向右拐彎；尽最大努力避開山頭！”駕駛員答：“我已尽了最大努力，飛機不聽使喚。”

18點49分40秒。機長問：“能減低速度嗎？（這是十分危險的，必需立即啟動警報信號。）你必须竭尽全力拉！拉！”駕駛員回答；“是，我已竭尽全力！”

18點49分46秒。機長：“快減速！機頭向下！再試一次。”

18點50分31秒。機械師問。“发動機轉速尚能控制嗎？”機長答；“尚能操縱，現在速度已下降。”

18點51分04秒。機長命令：“降低高度！”“是！”駕駛員回答，“是否應該加大安全閥門？”機長答。“我要你降低高度！”

18點54分47秒。機長再次命令駕駛員：“機頭向下”駕駛員答；“是！”機長命令機械師；“開足安全閥門至10度（這是大了增大機翼的負荷能力）”

18點55分31秒、機長再次向地面報告：“JAL123班機失控．請告我們所處的位置。”地面回答；JAL123航班，你機位置離羽田機場北9.5公里，而不是85公里。”機長答：“知道！”地面再次重复；“根据雷達顯示，你機在熊谷以西46公里處。”機長答；“明白。”地面：“我們隨時准備接待你機的降落。備降機場是根田機場。地面已做好一切准備。”機長答：“明白。”地面問：請告你們的打算。”

18點55分55秒。機長命令：“拉！拉！”

18點56分15秒。飛機打開了所有准備降落的信號燈。

18點56分19秒。機長再次命令：“拉！使勁拉！”

18點56分23秒。機長。“拉！拉！…”

18點56分28秒。錄音中斷。

↑ 谷口正勝的遺書
谷口正勝(40)大阪府箕面市，chisso公司PP纖維部主任。遺書寫在機內紙袋上
袋中放入他的駕照。20字
"雅子
孩子就拜託妳了
大阪箕面 谷口正勝
6 30"

↑村上良平遺書
機体が大きく左右にゆれている
１８・３０ 急に降下中
水平ヒコーしている
日本航空１８・００大阪行事故
死ぬかもしれない 村上良平
みんな元気でくらして下さい。
さようなら 須美子 みき 恭子 賢太郎
１８・４５ 機体は水平で安定して
酸素が少ない気分が悪るい
機内よりがんばろうの声がする
機体がどうなったかのかわからない
１８・４６ 着陸が心配だ
スチュワーデスは冷せいだ

河口博次(52)，兵庫縣屋市。大阪商船三井船舶神支店長。
遺書寫在隨身筆記本中，在上衣口袋被發現，219字。
"mariko
津慶
加代子
祝妳們好運
媽媽就拜託妳們了
爸爸真的感到非常遺憾
沒辦法再繼續幫助妳們
不知道是什麼原因
已經過了五分鐘
以後再也不想搭飛機了
神啊 幫助我吧
沒想到昨天大家吃的晚餐
竟然是最後一餐
不知什麼原因 飛機似乎爆炸了
有煙冒出來 飛機也開始下降
不知道會發生什麼事
真想緊緊抱著妳們
孩子的媽 真的很抱歉
再見了
孩子就拜託妳了
現在是六點半
飛機開始迴旋
而且急速的下降
對於迄今所經歷過的的幸福人生
我感到萬分的感激"

jal123機艙內的情況

1978年6月2日，該機執行從羽田飛往伊丹的JAL115航班，在大阪國際機場著陸時角度過大導致機體尾部觸地（日本航空115號班機事故）。而飛機製造商波音公司對這起事故的不當修理成了引發後來空難的主要原因.。

尾部觸地事故後的1985年2月，該機客艙後部的廁所門便發生28次故障。然而維修報告書中並未將廁所門的故障歸結為上次事故導致機體變形導致。

全機人人命就係靠個幾粒釘 最後

東京同大阪其實冇好遠 班乘客諗住好快到點知

塔jr

JR都係好似兩個幾鐘就到而家

最後gpws響個度

無常

我想像唔到個幾十分鐘既時候係幾咁痛苦

細細個個時自己聽啲對話好驚

大個聽又係另一種感覺

好似係話成個尾舵甩左？

咁既情況有跑道既話仲做唔做到landing

其實機師控制到半個鐘唔墜機好勁。當時做意外調查模擬飛行冇人捱到佢咁耐

當然而家有成功例子著陸。巴格達貨機

無知一問
如果唔折返羽田
直接係海land
會唔會無咁傷亡慘重

睇返D圖 依家無驚 不過都唔安樂

18+

唔覺 一樣死晒
係海land難度好撚高
莫講話果陣已經手騰腳震

巴格達無左液壓
但JAL123係無埋尾舵
根本uncontrollable
就算唔撞山俾佢去到機場都會係crash landing收場
其實呢單野最仆街係自衛隊
美軍明明有軍機埋到現場
點知自衛隊話自己搞得掂
結果第二日先到，得反4個人生存
倖存者訪問話本身撞左山但其實有唔少人受重傷未死

Air crash investigation

好心噏

日本政府 怕無面性格
唔掂都話掂

聽到眼濕濕 唉
如果世界有埼玉老師呢種超人就好

呢單最慘在於係完全無得救， DC10都試過
無液壓降落到，呢單係尾翼都無

完全控制唔到？
如果可以飛落海會唔會好啲

利申9up

好似日劇Ｄ對白
ＲＩＰ

隻機一樣會解體，九幾年埃塞俄比亞航空一隻767被劫機就係咁樣降落海面解體，死左一半人

好過死曬

係咪呢單

係

睇完好唔舒服

完全控制唔到
因為全架機液壓系統收左皮

無知一問 液壓係咪飛機既神經線？

睇完好心up

咁嘅高度land落海架機實解體，仲要沉落海，可能連果4個都救唔到

有個錄音又係講咩美籍華人空姐 仲記得姓鄧
聽撚到喊

液壓系統主要係控制飛機
肌肉會似d
神經線係電線

廁所門就搞到咁

降落山嘅死亡率低過海

根本控制唔到.....

以前係，而家全部fly by wire用電線

今日睇左話d 救援隊delay 又唔比美軍插手搞到救唔切d 人

唔少死者仲要太早吹救身衣游唔到出去 本來唔洗死
利申 沉迷睇著名災難 有排中意Mayday系列

我唔熟飛機野 但知道成架飛機有唔同結構一環一環咁防止/應對佢出事 真係遇到空難其實真係好似中六合彩咁彩數...

睇到d遺書真係

fly by wire都係行hydraulic，用電線俾轉訊號俾hydraulic actuator郁動
幾個重要flight control surfaces，即係aileron,rudder,elevator都仲留有cable鋼纜，以免hydraulic失效時，仍然可以有限度控制飛機轉向

JL123係舊款747-100SR，連flap都係行cable

NATION GEOGRAPHIC D錄音係咪真錄音黎

而家既安全用左好多人命換返黎...

入唔夠油, 飛到一半冇哂油趺落黎都試過

CI611根本就JL123翻版

美航191...

認真
我大約十年前試過因為氣流而飛機急降
當時因為安全帶燈冇著 同埋因為係食野時間
好多人都冇帶安全帶
結果一急降 好多人（包括空姐同餐車）都飛上曬機頂
當時好細個 嚇到喊到痴線
我記得空姐有每人比張紙仔我地寫遺言
當時太細個都唔知寫咩好 淨係知如果真係死
至少爸爸媽媽係身邊

人生經歷過幾次就死既邊緣 好好彩每次都冇事
自此之後其實睇生死睇得好化
個天要你死既你避都避唔到

群馬縣警方以業務過失致死的罪名，將日航以及波音公司的相關人員20人移送前橋地檢署起訴，但最後都獲不起訴處分。事後日航董事長引咎辭職，而維修部經理和幾個基層職員、以及波音公司一個工程師以自殺謝罪。

嘩
個調查員要幾犀利先計到少粒鏍絲要行多萬幾次先爆
重要真係中

句the end好絕望呀

好似睇過好似discover channel既記錄片 好惨

D機師果陣應該谷到D腎上腺素爆晒燈
練習無可能做到咁

有冇可能飛去海邊
剷落海之前跳機

壓力大到爆標, 成機人條命都係自己手上, 加上d 日本仔自負性格

其中一個機師係蘇城空難其中一名，他啱啱好有經驗蘇城空難嗰次經歷
(係wiki攞)

空難特別可怕

你係咪講緊DHL個單？

你講果個唔係1989?
呢單1985喎

911嗰次

我指03年貨機嗰單

咁呢單真係好好彩

聯合航空的退休機長艾爾·海恩斯（Al Haynes）是1989年蘇城事件生還者之一，他曾在巴格達貨機遇襲事件發生前的幾個月，前往比利時布魯塞爾參加一場航空安全相關的研討會，擔任其中一位演講者。很巧的是出事的DHL貨機機長也曾經參加過該場研討會，因此得知了一些關於飛機在失去液壓時該如何挽救的資訊，這些訊息間接的成為他們能將貨機迫降成功的要素之一。

我一間就飛，睇到依個po
依家好不安

巴打有無得講多d

中一次空難仲難過六合彩
享受旅程啦

呢種性格去到最近既福島核災都仲維持住

一向都覺得
如果坐係度既話 唔戴好安全帶
有咩事發生起上黎 簡直係底死同弱智

唔好話海
河上面landing都已經好撚難同好撚勁
landing到仲會有人幫你拍成電影

係咪13年8月

日本政府同自衛隊死要面，美軍話幫手但死都唔肯，好啦，咁你咁叻，咪自己救哂佢囉，但又唔撚係去救人，喺山腳抖一晚先再上去。

仲要係勁CAST

屌聽到尾絕望到極點 ，想像全機人員就黎知自己死果陣個畫面

真心想問 sully 嗰單點解可以咁順利land到喺水嘅？冇咁快衝落去？

尋日先由大阪飛返香港，好彩尋日冇睇到個post
本身自己都驚搭飛機

pull up, pull up

喂我一陣間0035 大阪 ，我上唔上機好

有氣流個陣成架機向下急降咪爆頭

仆街 睇d遺書睇到眼濕濕

前幾日先睇緊呢單野
最仆街係d救援隊

lm

當年有4個香港人 真定假

有無巴打仲有聽坂本九sukiyaki

次次搭都好撚驚，landing 最驚

上到去如果有氣流既話驚到仆街

總之搖搖地都驚架啦

去nagoya 呢

基本上hydraulic一收皮就神仙難救
因為根本控制唔到降落角度同姿勢 都係炒

有人生還

唔係陸自班廢柴嘅話可能會救返多D

應該用電腦stimulate

所以AA96個機長控制到部DC10近乎無hydraulic下安全降落真係奇蹟

有假嫁咩

咁又唔洗咁sad，你係咁睇air crash investigation 緊係覺得多意外，其實飛機意外率呢十幾年都好低（你講多左蝗captain同香港用個十九system我駁唔到 ）

Rip

睇完好心up RIP
聽日要坐飛機返香港

放心啦 我以前成日搭飛機前一兩日不停睇空中浩刧同空難事件薄
一樣冇事

聽到呢d機械聲好撚不安

單野邪就邪在係日本盂蘭節期間癹生

點解我會入左嚟 以家個心好難受

天才

同好
應該睇左幾十集mayday
睇過最on9應該係有個呀伯機師見大霧
不斷go-around
副機師提佢就冇油都唔理
最後冇油墜機

照咁睇
螺旋槳飛機會唔會安全啲？

諾貝爾救命獎

最深刻係tenerife
老屎忽機長趕住收工結果炒埋一碟

想問空姐派紙寫遺書果陣會講咩

係呢件事，班人成日話專業既空姐可以幫到乜野？

有冇人想寫遺書啊，隨便攞張喎

安慰乘客

你想佢地出機艙托著架飛機幫手著陸？

落海吾會好啲咩，點解轉左吾轉右既？

其實點解落海會解體？咁豆腐既咩？

吾你老母咩

咁撚高速撞落海乜鳩都散啦

其實係人都知咁高速撞落海面係會散，你唔係以為討論緊呢點嗎？但你對比起撞落地面嘅話，係咪會見到些許嘅唔同呢？

It's just loading, please wait a moment

#128好似唔知喎

正是，想知答案

只可以講 航空今時今日係靠人命換返黎 不過車都係一樣

你係五米高台跳水你就知 五米都包你痛到叫救命

所以維修飛機初初入行係上「羅斯」 不過飛機出事就大家一齊玩完機會好大

之前睇過美國空軍架f15 無左一邊翼都成功降落到

我見人地話 水上迫降大部份都有生還者
係咪真

其實機師已經好努力
Respect

控制到30幾分鐘唔墮已經好勁 應該完全冇時間諗點LAND落海

睇完套片

升降機跳起論

好耐之前都睇過條片同錄音
個錄音最後係咁響個警報同機師大嗌果度到而家仲記得

BTW 記得果時仲睇過段酒空難紀錄片, 係講成機人連機師昏迷晒, 最後架機飛到無晒油係希臘海面墮毀

眼濕濕

PULL UP 聲真係好得人驚

Helios 522
好撚恐怖 不過起碼佢地係冇知覺下死 冇咁痛苦

等我答你地啦...
我以前細過都覺得撞海可能冇撞地咁傷，因為「海」點計都係比陸地既密度低...

但後來我先明，原來空難除左撞擊即死個下外，其實有好多人係重傷未死。佢地可能重傷到唔郁得，同樣既傷，如果係陸地，只要救援既人唔會仲諗住係山下過一晚抖抖先既話 ,咁理論上只要捱到幾個鐘，都仲可能救得返...唔好睇少依到既人數，依到可以係十幾人至百幾人都得，視乎撞機撞得有幾狠...

反觀係海，冇錯可能因為衝擊力「相對」細左（其實咁高撞擊力，對人同飛機都係咁傷，想像你hp 100，但被對手扣你200 同300既分別），我當撞個下真係死少左人，但重傷者仍然好大量（死者變重傷者），而佢地唔係好郁到，架飛機仲要散哂沉入水底，唔使20分鐘，你已經沉死左...

有人可能話著定救生衣咩得...我同你講，架飛機唔散哂既時候，因為重量關係佢就變左一個籠咁trap 住你沉入水底，你就算撞個下行運冇傷咁勁都好，你依刻都死定......

巴打們，我問你地，依刻如果你地係機師，飛機講緊失哂控，你會揀陸地，定仲會揀海呢...

我次次搭飛機都好驚...成程我都會手心不斷出汗..無論隻機有無遇氣流都好都會係咁，有無巴絲都會

次次搭飛機都好驚

Open field 一定首選，其次highway，最後先近岸或有船附近land

不過你都話失控，邊有得到揀

諗返起以前睇海猿漫畫有一幕都係講海上迫降, 除左好多人因為衝擊力太強而撕斷身軀而死外, 仲有好多人因為走唔切而監生浸死, 雖然係漫畫但某程度上都反映現實

只要wingtip 一面唔平衡就反嫁啦 一反就散硬咁濟

有d機場跑道附近種左好多樹
有咩事降落d樹度會唔會好d？

Eg Frankfurt

同撞牆冇分別

Pull pull

表面張力啊清
高速高空同撞地無分別 除非機師識壓水花

神啊求你救救我

學到野

睇字同聽錄音感受完全唔同 聽條片啲對話會聽到自己都驚埋一份 心跳加速 依加個心好唔舒服 想像唔到

之前日航training期間會有一日帶你去jal123個紀念館參觀
係入面有哂發生經過,原因,死者遺書
有個crew死之前淨係寫逃生程序係本note到 係不斷重覆
有好多客寫底對屋企人嘅真情告白同道歉無得再見佢地，例如叫家姐/阿哥照顧好媽咪，好proud of佢地。
睇到眼濕濕
負責safety嘅大粒野由第一日training到最尾個日都強調安全第一，唔會再有類似嘅事發生，因為發生呢件事後，日本人依然相信jal，所以唔可以令日本人/所以客失望
Sorry 1999

我都係，訓唔到

好sad

可以參考尼條片
好出名既a320電腦system自炒

應該係911襲擊, AA11班機上面既Betty Ong?

試過香港去東京-》大阪（冇油）-》東京飛左十幾個鐘 好彩冇事

[red]It's the END.[/red] 想像唔到飛機撞落地前幾秒機師係有幾絕望

911?

廁所門壞係飛機結構變形嘅後果

大韓KE007 一樣有香港人
好似佢地啲朋友仲寫信比蘇聯添
深水埗有間廢棄酒樓聽講就係個老闆一家
坐KE007 返唔到香港所以最後執左

海猿好似就係改編自JL123呢單，都係斷尾翼

呢單係JAL 走下坡嘅開始喎

福島又係咁

巴打識貨，首歌嘅歌詞真係，可惜佢地揾唔返坂本九嘅遺言

唔同情況

架機係起飛100秒就無哂引擎動力

速度唔夠，好易stall，一stall就玩撚完

但其他野正常，叫做可以控制翼黎下降

其實都好難，所以先叫奇蹟

但JL 123

有無人可以列出危險既機型呀

其實有跑道都未必land到

你想點列

睇左咁多好多集，而家因為設計瑕疵導致意外係幾乎無

而一啲咩

eg. 機師過疲，恐怖分子，機師自殺等 又唔關機型事

最後就係睇維修公司

咩維修不當跌左隻引擎落街，甩翼，儀器無cal好

中資維修就小心啲

其實呢單空難對國鐵算唔算係及時雨? 好似當年好多人即刻轉哂去新幹線

國鐵民營化已經係大勢所催

好怕見到依啲生死嘅嘢。。睇到會心up.... 好容易將個人代入佢地

lb , p

非專業 其實點解飛機無降落傘
你話低飛低開好商技術 但只要開到降落失敗斷手斷腳點都好過死啊

跟住911之後破埋產(好似係)
差唔多俾因航食哂飛日本d航線

以前睇話有人研究過，不過好似話成本高到無可能每部機都裝

跳傘好似要train 過先得架喎
仲有玩跳傘嘅飛機一般都係好慢同好定

國內都比ANA 食住啦
之後國際線又係
以前有幾多人識ANA

屌 有幾高 求撚其click 幾個制對沖d 油都無80億啦

識唔識用先係問題

全程都戴，最多食野時校鬆少少

有單係維修佬check機時將氣壓由自動較到手動，之後忘記轉番自動...含機剷

你話係唔係一環一環啦

如果發生係香港
一定冇一個要負責任，冇人會自殺

睇完心情好差
屋企有人做空姐

好似就係522
仲有單係用膠紙痴住咗pitot tube
想訓練stall recovery 點知救唔返

睇過咁多單 最sad都係UA93

仲有河既水流平靜過海好多

HEACO 好好咩

果幾粒釘係因為咩事？

聽到d對話都幾心up

坂本九 心の瞳

Hydraulic 其實你當係血，不過依傢開始轉直接行電actuator

咁都好過飛左廿分鐘都唔知咩事

哩架A320當時好似冇客

圾本九

其實遇過呢D事死唔去都係好事黎
個人會睇化好多

38分鐘

就算係用電腦
咁趕咁緊急都一搵就搵到個原因原來係關鏍絲事

睇維基話蘇城果單地勤知道佢會出事所以有隊電視台crew係到拍野
點解會知

係咪朋得多

係咪同升降機下墜到地前刻跳起一樣

d圖好慘
成地斷手斷腳,一係就掛左係樹上面

想睇多d關於飛機既嘢，有無d好睇又學到嘢既片推介

去東京又想靚時間又想坐787就得JAL揀

有客遊機河
所以以後表演機唔俾上客
Airbus次次都係法航開齋

空中浩劫（air crash investigation）必睇

睇完ACI AF447嗰集
個副機長最後應該痴左線

係喎，仲有AF447幫A330開齋
不過呢單係機師問題多

據生還者所述，墜機後的數小時間仍有若干乘客生存，但卻等不及救援，以致最終只有4人生還

呢單個機長意識到問題所在同知要點救隻機，但副機長……

自衛隊唔夠夜間搜救架生
直升機去到現場又話冇生還者
跟住等到天光再上
唔死都變死

我屋企空姐機師都有

最仆街係駐日美軍話幫拖
但係自衛隊唔受

JAL123機長個女後來都係入左日航做空姐

只可以話飛機係全球最安全既運載工具 如果要有空難真係難過六合彩 RIP

睇過本書講，假設你頻率係一星期坐一次飛機，大約要連續坐二百幾年先會遇到一次空難

機師最後叫power 係乜意思 前面有巴打話13年8月係咩事

日本人性格係咁
衰野一定要自己解決

應該係thrust
想靠佢有返lift抽返頭

睇過不沉的太陽 對JAL完全冇好感
事後仲有個工程師自殺

不沉的太陽基本上寫到JAL同pat屎一樣

呢樣唔止JAL，而係成個日本企業文化

不沉的太陽電影版果時JAL直頭想告佢唔俾佢上畫

邊睇邊等上飛機

群馬縣警方以業務過失致死的罪名，將日航以及波音公司的相關人員20人移送前橋地檢署起訴，但最後都獲不起訴處分。事後日航董事長引咎辭職，而維修部經理和幾個基層職員、以及波音公司一個工程師以自殺謝罪。

基層職員切腹有鬼用咩

再睇下ANA
呢間野真係好識做
一套GOOD LUCK已經賺哂

日本人自責心好撚重
之前有間食品公司d野食死人
個社長切腹自殺

一陣七點機返香港

大陸人:抵死

要推大引擎動力先可以令隻機向上升

睇過Simpson
條友問「有事都死緊嫁啦，戴安全帶黎做乜」
個空姐話「認返你條屍」

我又覺得好有道理

仲要撞岩兩個機師無check到，同留意唔到

想知自衛隊死要面搞到明明有生還者都變死者 啲日本國民有無屌爆嗰政府 定淨是屌間維修公司

唔敢click入啲link 怕有陰影

電腦simulate 計幾日都幾唔完喎
當solid 咁計真係計唔完的

遲早要黎香港拍

上錯螺絲成個機師吸出機外單機又係好精彩

尼乜撚嘢

遇氣流又未必死嘅

講開恐怖 之前睇過nation air 2120
呢個係我睇aci睇到好心寒
d屍體係飛機上面跌落黎

有唔少空難都係天氣差搵唔到機場
成日想問 點解能見度低果陣唔用ILS
唔係安全過人手降落咩？

你估周圍都有咩, ILS 有分級，唔係全部都可以auto land，其實亦prefer manual landing

一定好過casl

呢條片 好似係第一架A320 出廠試飛 表演。。點知一飛就炒左

印象好似係做low pass 但flight plan 同briefing 都唔知前面有terrain

咁機型都有分嘅
新model點都安全啲

ma370如果搵唔返黑盒係咪永遠都唔會知發生咩事

要recover 到啲data 先有用

AF447又係好神奇
個黑盒係海底成兩年都冇事

搵番都未必知
MH370比較特別，因為CVR熄左，熄左之後對話係唔會知

類似案件有97年MI185，NTSB以其他証據認為係機長自殺

正常係承受到一定嘅壓力

睇完個post立即上網揾返d空難歷史，睇到個心都唔舒服

愈睇愈入神
好吸引

返屋企再睇

最經典可以話DC10，已經AA96出事McDonnel Douglas仲唔肯改design結果再造成TK981…

尋晚咁岩睇到日本電視台就呢件事有一段片
當時撞機後自衛隊未到
但有一班上野村消防團既人因為離山幾近
所以自願上山想救人
最後救出四個生還者
仲除自己既法被比佢地保暖
但直升機落唔到黎只可以係山頂盤旋
佢地就抬人上山頂幫手運上直升機
但新聞片運人上直升機個陣影唔到佢地
原來佢地話自己責任已經完成
而且自衛隊個d已經到左
所以特登唔比鏡頭影到
只係企遠處望
我覺得唔係呢班人當時上山
個4名生還者可能都捱唔到
放part1同2既link
有興趣可以睇下

睇公司文化，我相信日本已經比較好。坐火車車長每站開車都矇面超人 變身咁，但一定唔會做漏野

咩事

日本成日ot 唔夠精神都係出事

話時話 n年前mh370（好似係）
個架飛機失蹤左搵番未

DC既飛機好似好雞

BA5390個機師都好神級 隻窗爛左 個同事飛左半個身出去 個駕駛倉打龍捲風咁都仲平安著陸

有冇邊幾集空中浩劫推介

無哇，其實一直有人研究水面安全降落
最後好似見過有人模擬
先用減速至Vmc係水面飛
之後機尾落水先（同時減速）
之後慢慢成個機身落哂水
後尾好似得
但係俾人屌不切實際
因為機尾啲乘客好大機會死
而且逼降水面邊做到咁仔細既操作

佢A320 細機，機翼完全平衡落水，trim 得好cg 落先。咁先無斷到

邊到有得睇空中浩劫

YouTube
有啲未俾人Report

唔知道
我見人Simulation做到
不過唔知佢用咩機

bilibili

jal記得係自己維修返，冇外判
羽田機場有全冷氣hangar

邊個話
雖然日本點睇都好過南泡同中國，十成九意外都係人為失誤
但有時迫得太緊都會出事，福知山線
仲未計近期俾客迫到跳軌堆職員

太新嘅型號都唔係咁安全
飛機太複雜，好多野設計時預計唔到，要實際飛返一兩年先發現到
新款機頭幾年一大堆EO,AD要做

去東京真係日日都見到JR有人身事故

香港 ：
一隻手揸電話 一隻手按start 制

香港精神

例子 A320neo

福知山線個司機本身都係犯左規
（部車過左站70米 變 8米）
為左唔比人發現唯有扯盡部車去

你話公司逼得太緊咁可能係，但佢自己本身手車應該都有小小問題

仲有787電池

一聽到PULL UP呢句野就...

拼音

日航直到多年後才從這次打擊中恢復過來，事件也間接促成全日本航空公司於1987下半年在香港投入服務之最大原因。

ANA頭幾條國際航線

初頭得JAL先有國際航線

同支那一撚樣
有事都唔要外國幫手

應該上新聞？

真係咁誇仲派到紙仔，係到照顧傷者啦下嘛

其實去救果d自衛隊特別係帶隊果個應該自殺謝罪
無佢咁帶隊邊駛咁多人死？

國內線就慢慢俾新幹線同夜行巴士收皮

Too sad!

無一個係無辜果班又唔死；
唔應該死果d就死

如果係東京-大阪 我都仲會搭國內線嘅
有時見客 一嚟新幹線都係太慢 二嚟約機場會方便啲

但通勤既話都係新幹線快
始終火車站接駁其他車方便好多

Agger

馬航最慘
直頭成架機失蹤
得番d小量殘骸漂左去非洲

連部機係邊都唔知，當年AF447都知大約位置

宜家jal同當年點比 利申鳩up

外邊d人講，當年JAL最高峰一日11班航班往返日本香港
而家得番成田羽田各一班

要搭舊既767，又或者之前787一鑊泡就話要諗下啫
今時今日一定揀787 或者A350搭啦，機倉有加濕差好遠

前排坐ANA架787去羽田真係好撚正
最衰時間對香港人黎講有D西

咁ANA去大阪同名古屋時間擺明就日本客啦，NH812/811去成田時間先啱香港人
羽田頂得順來回都凌晨機可以坐NH840/839但用767

落地前一刻向上跳

就係呢單野，開始追空中浩劫

同埋sully land喺河面
已經冇海咁大波浪
不過好似個first officer都係啱啱做完training
對emergency procedure 超熟
幫左sully唔少

佢都係想講cheese model姐

其實點解當時問佢近d降唔降落 佢唔肯

MA370而家係咪已經停左搵殘骸?

唔夠應該唔會問佢

覺得glide 唔到過去

睇呢單原來好ON9
個BONIN一味扯住機頭向上搞到陷機鏟

跟實FD 根本唔知stall 緊

唔係佢咁 on9會唔會救得返呢

應該得
聽番CVR機長已經估到咩問題要佢唔好再拉機頭向上

另外有講法認為當時機內氧氣不足令佢地判斷力出左問題

隔離個Robert食屎食著豆都識推機頭向下
呢條友死扯住向上

睇過一個戰鬥機機師training 即節目。
其中一個環節係測試訓練機師係低氧情況下即反應同判決
啲機師係低氧情況下，連最基本帶面罩既動件都做唔到

有提到話發現三個機師及機械師都冇戴過氧氣罩嘅痕跡
空管同機師之間嘅對話都發現機師反應遲緩

當時其實名古屋機場距離意外發生地點比較近，但係機師一直堅持要飛返較遠嘅東京，可能都係同缺氧導致判斷力下降有關

不過果時飛機失控, 可唔可以準確咁降落機場都成問題

我到依家每次plan去旅行搭飛機之前都一定狂諗會唔會空難，空難點算之類 但當上到飛機起飛左之後就無野了

搭單一問

911襲擊, 撞五角大樓同另一架無去到襲擊目標既飛機既黑盒搵得返之餘, 重拎得返裡面既資料.

咁點解撞世貿嗰兩架就搵唔返黑盒???
唔通真係燒到化灰?
如果完整無缺, 搵殘骸嗰陣都無理由會miss...話哂黑盒有咁重要既資料...

利申, 零飛機知識, 求高人解答

patrice 禾系沙格拿

睇完好驚 過兩日搭飛機去台灣 仲要係中華航空

黑盒係好硬正但唔係無敵

場大火都燒到building 結構有問題

其實甩左尾舵同液壓控制就已經注定左玩完

當然機師都唔知道

中華對上一次出事已經係十幾年前
冇事既

空中解體唔會好痛

就係空中解體之後痛定思痛大規模改革,先至無再跌過隻機落黎

btw有個朋友當日係搭解體個班機之後下一班ge長榮返黎

CI120 好有狗屎運
應該話737-800 有狗屎運，如果係空中解體，根本冇可能搵到原因

係相模灣上空爆炸既，其實都係近羽田多d
只係名古屋會順方向，折返羽田要轉向麻煩，好似係

記錄片

這種性格，連隔離的「中國大陸」契哥俄羅斯都一撚樣，當年切爾諾貝爾核電廠爆炸，事發後，一直封鎖消息，核污染雲吹到歐洲，由瑞典政府探測核幅射不尋常，周圍問，最後當年蘇聯政府才承認！

不過講到最要面，隔離的契丹支那國有過之而無不及！
從來都係報喜不報憂！
永遠死傷36人以下！

佢唔係爆完就停留係同一個位唔郁呀嘛

兩條魚翅都差唔多

點解法國果個on9仔要要係咁拉隻機上去？

因航而家炒應該會執

因為法國

呢個真係豬隊友黎
一個傻仔搞到全部人陪葬

基本意識都冇

唔知stall 緊，以為turbulence downdraft 又overspeed 咪pull

我睇YouTube 模擬片係有 stall
唔知佢當時有冇

應該係有
但個傻仔搞錯左 死命咁拉高部機
如果佢無拉到比返個老機長搞可能救得返

咁都有4個唔死

好彩冇錢去旅行

諗起薩利機長

機長判斷正確 同control 得到
好似係

想知無死個4個之後點

哂氣，個captain 知就take control再唔係攞stick priority 根本佢兩個唔知咩事

小搖我都騖, 有冇藥：食

唔敢聽錄音

唔係話個老既知發生咩事咩
不過知果陣已經比個傻佬搞到就黎撞海

佢地失控既程度僅次Free fall,

當然本應更多人救得返, 只係政府